【朱凱廸被DQ】料建制派擬褫奪議席 朱：常說民生優先，但總挑起政治爭議

立法會議員朱凱廸參選元崗新村鄉郊代表選舉，昨日不獲選舉主任確認其參選資格。他今早出席商台節目時表示，未決定是否提選舉呈請。他預料建制派會試圖借立法會彈劾機制褫奪其議席，批評建制派競選時常說民生優先，但總是挑起政治爭議。

朱凱廸於節目指，選舉呈請要待整場選舉完結後方能提出，故他至今仍未有決定。他又稱自己未主張港獨，亦未提及任何自決公投，再加上如今立法會議席仍未受挑戰，代表宣誓已獲政府確認，故選舉主任決定不合理。

朱凱廸引述工聯會部分成員就事件的「喊打喊殺」評論，預料建制派有意借立法會彈劾機制褫奪其議席，批評建制派過去競選時，常說民生優先，但總是挑起政治爭議，形容市民會「看在眼中」。至於未來是否會作出某些改變迎合選舉主任，他則說選舉應由選民決定，若要迎合選舉主任，那這場選舉沒有意義。

無人會看在眼內
香港人只會當你on99
成王敗寇

yes，DQ基哥果時唔見豬閪咁講